**历史背景**

PWA（Progressive Web Apps，渐进式 Web 应用）运用现代的 Web API 以及传统的渐进式增强策略来创建跨平台 Web 应用程序。

- Chrome支持: 2015年
- Safari支持: 2018年


**Native的缺点**

- 封闭 内容无法被索引 SEO 
- 内容固定，动态化弱
- 安装包过大
- 不同平台必须维护不同代码，人力成本


**WebView的枷锁**

- 离线时用户无法使用
- 无法接收消息推送
- 用户留存、移动端没有一级入口
- Device API 不完善（Native 只需获取用户授权就可以使用，浏览器支持不完善 NFC）

**目的**

更好的用户体验！！！

W3C、谷歌 ==> PWA！！！
